@ΑΙΩΝ Ε'. - ΘΕΟΔΩΡΗΤΟΣ ΚΥΡΡΟΥ -   ΤΟΜΟΣ 80 {p 317}

την ημών σωτηρίαν. Αποδείξεις περί της του Κυρίου αναστάσεως). 1489.
Β'. Εις το άγιον Πάσχα, και την ανάστασιν του Κυρίου. (Εν ω αποδείξεις περί της του Κυρίου αναστάσεως). 1493.
Εις την ανάληψιν εκ του Α΄. λόγου. 1497.
Εις την ανάληψιν εκ του Β'. και Γ΄. λογ. 1500.

ΥΠΕΡΕΧΙΟΣ
(Σύγχρονος περίπου Νείλου).
Του μακαρίου Υπερεχίου παραίνεσις ασκητών κατ΄αλφάβητον. 1472-1489.
*Πίναξ αναλυτικός· λατινιστί. 1503
*Πίναξ των εν τω εβδομηκοστώ εννατώ τόμω περιεχομένων· λατινιστί. 1525.
Τέλος των εν τω εβδομηκοστώ εννάτω τόμω.

ΘΕΟΔΩΡΗΤΟΣ ΚΥΡΡΟΥ
(386-458 Μ.Χ.)

ΤΟΥ ΜΑΚΑΡΙΟΥ ΘΕΟΔΩΡΗΤΟΥ ΕΠΙΣΚΟΠΟΥ ΚΥΡΡΟΥ (α) ΤΑ ΕΥΡΙΣΚΟΜΕΝΑ ΠΑΝΤΑ (β)

ΤΟΜΟΣ 80
 
ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
*Σημειώσεις ιστορικαί και γραμματικαι, περί Θεοδωρήτου· λατινιστί. 9.
*Προοίμιον περί Θεοδωρήτου· λατινιστί. 21.
*Μαρτυρίαι παλαιών περί Θεοδωρήτου. 30.
*Πραγματεία περί του βίου και των συγγραμμάτων του Θεοδωρήτου· λατιν. 36.
*Παραβολή σελίδων της παλιαάς εκδόσεως προς την νέαν.
65.
Του μακαρίου Θεοδωρήτου επισκόπού Κύρου.-Εις τα άπορα της θείας Γραφής κατ΄εκλογήν εις ερωτήσεις και αποκρίσεις.

ΕΙΣ ΤΗΝ ΓΕΝΕΣΙΝ
Πρόλογος. 76.
Ερωτήσεις.
Α΄.Τι δήποτε μη προτέταχε της των όλων δημιουργίας θεολογίαν ο συγγραφεύς; 77.
Β'.Τι δήποτε της των αγγέλων ούκ εμνήσθη δημιουργίας; 77.
Γ'.Προϋπάρχουσιν ουρανού και γής άγγελοι, η σύν αυτοίς εγένετο; 80.
Δ'. Αλλά, φασί τινες, χρήναι λέγειν προϋπάρχειν ουρανού και γης τους αγγέλους. Αγγέλων γάρ, φησίν, ουκ όντων, πως ο των όλων υμνείτο Θεός; 81.
Ε΄.Ει ην η γή, πως εγένετο; Λέγει γάρ ο συγγραφεύς, << η δε γη ην >>. 84.
ΣΤ'.Ουκ εδίδαξεν ημάς ο Μωυσής, ότι και τα ύδατα εδημιούργησεν ο Θέος. Ποίου τοίνυν φωτός άμοιρος αιφνιδίως ο εν τω κόσμω τόπος ευρέθη, ώστε το σκότος επάνω είναι του ύδατος; 85.
Ζ'.Ει το φώς ο Θεός εδημιούργησε, πως αυτός το σκότος εποίησεν; εναντία γαρ ταύτα αλλήλοις. 88. 
Η'.Ποίον πνεύμα επεφέρετο επάνω του ύδατος; 89.
Θ΄. Τίνι λέγει ο Θεός· 
<< Γεννηθήτω φως >> και << Γεννηθήτω στερέωμα >>. 89.
Ι'.Διά τι τέθηκεν ο συγγραφεύς το, 
<< Είδεν ο Θεός ότι καλόν; >> 89.

---
(α)Κύρος πόλις προς τα έσχατα της Περσίδος, ης ο πολίτης Κυροπολίτης· Κύρρος πόλις της Συρίας, ης ο Θεοδώρητος επίσκοπος ην, και ο πολίτης Κυρρέστης.
Στεφ· Βυζαντ.
(β)Εις τόμους 5 (80-84).


